Talusulane Josep Mesipuu, kelle kääst täna sai 30 kopikat trahwi nõudut, et minewa kord ei olnud kohtu ette tulnud, selle nõudmise pääle hakkas kohtu-peegli ees naerma ja ütles: temal ei ole raha kaasas, mitte üks Kopik ja pärast imeti raha taskust wälja wõttis ja ära tahtis maksa, sai mõistetud: selle naermise, salgamise ja waletamise eest 48 tunni pääle kinni (Tema eestkostja oli Kohtumehe-abi Karel Tõruwere.-
A. Saul
M. Kook
A. Kalew
